<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title><![CDATA[腾讯科技]]></title>
<link>http://tech.qq.com</link>
<description></description>
<ttl>2</ttl>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 12:46:24 GMT</pubDate>
<language>zh-cn</language>
<generator>Tencent RSS2 Generator V1.0</generator>
<copyright>Copyright 1998 - 2013 TENCENT Inc. All Rights Reserved</copyright>
<item>
<title><![CDATA[索尼音乐CEO证实苹果周一将推出流音乐服务]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/018064.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt=索尼音乐CEO证实苹果周一将推出流音乐服务 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/137/215/1855/120676337.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">腾讯科技讯 6月7日，随着苹果WWDC 2015（2015年世界开发者大会）即将拉开帷幕，业界相关的各种传闻也纷纷涌现。特别是最近几天，有关苹果将在WWDC 2015上推出流音乐服务的消息更是此伏彼起。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">如今，这一消息似乎又得到了一个有力的证据，这则消息就来自索尼音乐公司首席执行官道格·莫里斯(Doug Morris)。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">事实上，业界观察人士长期以来一直期盼苹果公司能够在世界开发者大会上推出这样的流服务。今天，莫里斯在法国戛纳的国际音乐交易会上接受媒体采访时证实称，苹果公司将在明天开幕的世界开发者大会上宣布其全新的流音乐服务。莫里斯在采访中称，“这一切明天就会发生。”</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据莫里斯透露，他的这一消息也是来自于一位重要的合作伙伴，而这位合作伙伴对苹果推出流音乐服务起到了关键作用。莫里斯所称的这位合作伙伴就是偶像制作人——如今掌管苹果公司音乐服务的负责人吉米·艾欧文(Jimmy Iovine)。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">莫里斯今天接受采访主要是谈论他在音乐行业的传奇生涯。对莫里斯而言，在自己的音乐生涯中，最亮点的那一部分就是与艾欧文长达37年的合作关系。艾欧文是原Beats公司联合创始人，在苹果以30亿美元收购了Beats之后，艾欧文就成为了苹果公司业务服务的负责人。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">为了突出艾欧文在音乐行业的重要性，莫里斯在今天的采访中宣称，现在他每天至少与艾欧文通两次电话。莫里斯声称，苹果吸纳艾欧文是一个非常明智的举措。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在最近几年中，苹果已经发现，该公司原本领先业界10多年的数字音乐下载业务如今江河日下，与此同时，消费者也纷纷转向流音乐服务。事实上，在过去的几个月中，有关苹果新音乐服务的传闻不绝于耳，而且非常详细。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">一些传闻称，苹果的流音乐服务价格将与行业标准相符，即每月9.99美元左右，音乐内容将来自具有人气的音乐人，苹果此举旨在帮助消费者发现新音乐。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">不过，莫里斯今天并没有透露苹果流音乐相关的具体详情，但他多次强调称，从金融财务角度来看，他本人也更加喜欢付费流音乐服务，而不是受广告支持的音乐服务。另外，他对苹果公司推出流音乐服务也非常感兴趣。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">对此，莫里斯称，他认为苹果推出流音乐服务将代表着一个“转折点”，这将会加速音乐产品向流音乐转变。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">莫里斯称，“苹果给我们带来了什么？没错，他们在银行里存放着1780亿美元的资金。Spotify从来没有做广告宣传，主要就是因为这个产品一直没有盈利。在我看来，苹果将会拼命地推广流音乐服务，而且我还认为，此举还将对流业务产生一个晕轮效应。”</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">除此之外，莫里斯还称，“水涨船高，对我们的行业而言，这才是一个令人愉悦的开始。”（悦潼）</P>]]></description>
<author>悦潼</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 11:45:00 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/018064.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164627195</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[凤凰网编辑收钱删帖获刑5年]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/015170.htm</link>
<description><![CDATA[<P style="TEXT-INDENT: 2em">京华时报讯（记者张淑玲）按委托人的指令删帖，每删一条收费800元。记者昨日获悉，今年29岁、正式入职凤凰网资讯中心要闻组仅一年的邱某，因删帖受贿11.8万元被朝阳法院一审判处有期徒刑5年。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>指控</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>受贿11.8万元删帖</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据了解，邱某是凤凰网互联网部资讯中心的编辑，其在2010年10月进入到该单位实习，2011年6月毕业后正式入职，在凤凰网资讯中心要闻组，负责发表、转载、编辑、删除新闻。邱某此次被指控为非国家工作人员受贿罪。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">朝阳区检察院指控，在2012年10月至2013年10月，邱某多次受28岁的湖南人卢某所托，利用其担任编辑的便利，在凤凰网上违规删除信息，并收了卢某11.8万余元。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据远程勘验，银行开户信息及交易、支付宝交易等记录，邱某的支付宝上多次收到该类打款9万余元，其名下的中国建设银行账户每次收到的转款，金额均为800的倍数，共收1.5万余元，其招商银行账户共收转款1.2万余元。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>辩护</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>认为受贿9万余元</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">邱某及其辩护律师均认可该罪名，但认为受贿的数额没有11.8万元，一共约删了100条帖子，金额应为9.6万余元。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">邱某称，其自己改动的网页链接中，一部分是经过领导审批后进行的合法操作，该部分改动的帖子，不应该纳入指控范围。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在接受讯问时，邱某曾供述称，在2012年8月，一名自称姓卢的人给他电话，两人就加了QQ联系，“她发给我要删的链接，我查看链接的内容，判断是否能删除。感觉能删除的，就在我的权限内，通过公司后台予以删除或修改，修改后的这条链接就隐藏了，无法访问。如果是更改帖子的内容，就把帖子的标题和内容都换了，换成相同时间发布的和该帖子无关的其他新闻。删除每条链接，可得800元报酬。”</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">邱某称，“我跟卢某从没见过面，都是通过QQ和电话联系”。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">邱某的辩护律师请法庭考虑邱某平时表现良好，此次又是初犯、偶犯，归案后能如实供述，且家属代为缴纳了10万元，故请法庭从轻处罚。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>证言</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>邱某删改文章过万</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">相关证据证明，凤凰网是属于北京天盈九州网络技术有限公司，其内部对删改稿件有存档和核查机制，不允许个人出于利益删改。其正常流程为：负责人审批后将删除指令下发负责编辑，作为具体执行删除操作的编辑，在删稿时需填写说明，包括何人通知、何人同意、下线原因。修改稿件，编辑可根据工作需要自行决定。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">凤凰网一负责人作证称，不允许员工删帖或收费发稿，公司也不能收费。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">经该公司对邱某账号权限下的删帖及更改帖子url地址进行后台数据筛查，共筛查出邱某修改的文章9846篇，下线的文章约1500篇。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>判决</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>犯受贿罪被判5年</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">针对邱某及其辩护人的意见，朝阳法院审理后认为，针对删帖或改动帖子的数量，控辩双方的意见并不存在实质性冲突，应以公诉机关指控的数额为准。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">朝阳法院酌情采纳了辩护人关于邱某平时表现良好、为初犯、偶犯、悔罪且家属积极退赔10万元等意见，最终从轻处罚，以犯非国家工作人员受贿罪判处邱某有期徒刑5年，并没收邱某亲属代缴的10万元，及邱某银行账户内的1.8万余元。</P>]]></description>
<author>张淑玲</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 08:12:56 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/015170.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164610293</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[盖茨基金会追加7.76亿美元投资 关注营养健康]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/014198.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt="盖茨基金会追加7.76亿美元投资 关注营养健康" src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/226/203/1855/120673366.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">中新网北京6月7日电 (记者 张素)记者从比尔及梅琳达-盖茨基金会北京代表处获悉，盖茨基金会将在营养领域增加一倍以上投资，未来6年投资总额将达到7.76亿美元。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">盖茨基金会联席主席梅琳达在“欧洲发展日”论坛上发表声明时有此表述。她还敦促欧洲领导人更多关注妇女和儿童的健康与营养。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据统计，5岁以上儿童死亡病例中近一半是由于营养不良而导致，但长期以来，世界在营养领域的资金投入并不足够。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">梅琳达表示，要达到2030年全球儿童死亡率再降低一半的目标，基本解决方案就是盖茨基金会及更多的欧洲捐赠者一起重视营养问题。除增加投资，盖茨基金会还将促进英国国际发展部捐赠1.8亿美元额外配资。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据悉，盖茨基金会改善营养状况的新方法包括向妇女和儿童提供营养改善方案、联合农业部门改善食品体系，将把工作重点放在印度、埃塞俄比亚、尼日利亚、孟加拉国等营养不良问题严重且有机会改善的国家。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">“我在基金会2000年成立之后的第一个15年里最深刻的感悟是，妇女和女孩在减少贫困、改善健康方面发挥着关键作用。”梅琳达说，七国集团首脑会议(G7)可能宣布加强食品安全并改善营养的计划。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">梅琳达表示，确立“千年发展目标”以来，全世界已在营养方面取得令人瞩目的进步，但仍有太多儿童因营养不良而死亡，四分之一的儿童在生理和心理发育不良，“我们必须付出更多的努力”。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">为此，她号召更多人在7月“发展融资问题”会议和9月联合国大会上继续支持妇女和儿童营养议题。盖茨基金会还宣布向欧盟增加50万美元，用以支持委员会国家营养信息平台计划，该计划旨在加强各国跟踪并分析营养项目影响的能力。(完)</P><P align=center><IMG alt="盖茨基金会追加7.76亿美元投资 关注营养健康" src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/62/109/1810/117723107.jpg"></P>]]></description>
<author></author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 07:08:49 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/014198.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164605880</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[HTC的虚拟现实头盔终于到手了]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/013497.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt=HTC的虚拟现实头盔终于到手了 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/11/202/1855/120672896.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">腾讯科技讯 智能穿戴设备和物联网（智能家居、智能汽车）之后的下一个计算浪潮是什么？没错，虚拟现实和增强现实。谷歌、Facebook、三星电子、微软、索尼等公司，都已经提早布局进行研发，人类有望进入一个身历其境的娱乐和虚拟体验时代。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">早前，中国台湾智能手机制造商HTC公司，对外发布Vive虚拟现实头盔，布局虚拟现实市场。最新的消息显示，HTC已经开始向第一批开发者，免费发放虚拟现实头盔。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在此之前，HTC已经对开发者群体公布了免费发放虚拟现实头盔的计划，并且推出了申请网页。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">日前在官方博客中，HTC公司宣布，已经向第一批经过挑选的开发者发放虚拟现实头盔，这当中包括各类虚拟现实开发者，比如大型的电影公司、“三A级别”的优秀开发者，以及开发第一个虚拟现实作品的独立开发团队。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">HTC也表示，在夏季内，其他挑选合格的开发者也将会收到免费的虚拟现实头盔。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据报道，HTC赠送了一个完整的套件，其中包括Vive头盔，以及两个监控佩戴者在室内具体位置的装置，此外还有HTC配置的新游戏控制器。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在虚拟现实市场，被Facebook斥资20亿美元收购的OculusVR公司，目前处于领先优势。这家公司较早之前就已经面向开发者提供了开发者版本的OculusRift虚拟现实头盔，让其开发各种包括游戏在内的虚拟现实应用功能。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">显然通过免费赠送的方式，HTC希望能够鼓励更多的开发者，为HTC的虚拟现实头盔开发出应用功能。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">和智能手机、智能手表不同，虚拟现实和增强现实目前仍然是一个新兴的领域。对于索尼、OculusVR或是HTC等公司来说，第一步是鼓励开发者推出丰富的虚拟现实应用和软件，第二步才是面向大众消费者推出功能丰富的虚拟现实头盔硬件。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">众所周知的是，全球智能手机市场逐步饱和，绝大部分利润被苹果公司一家通吃。HTC已经开始考虑智能手机之后的新领域和新机会。HTC掌门人王雪红曾表示，HTC要成为虚拟现实领域的领导企业，未来将会开发出各种令人期待的功能。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">作为HTC的对手，OculusVR公司高管五月份通过Twitter表示，明年初消费者有望购买到消费者版本的虚拟现实头盔。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">HTC在智能手机市场的对手日本索尼公司，也在研发Morpheus虚拟现实头盔，索尼高管宣布，2016年上半年，索尼虚拟现实头盔将上市发售。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">不难看出，2016年将成为虚拟现实头盔“元年”，三星、HTC、索尼等智能手机厂商将在全新的领域再次展开较量。在虚拟现实市场，传统手机制造商和Facebook为代表的互联网公司谁将占据主导，将值得关注。（晨曦）</P><P align=center><IMG alt=HTC的虚拟现实头盔终于到手了 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/62/109/1810/117723107.jpg"></P>]]></description>
<author>晨曦</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 06:38:32 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/013497.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164604105</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[四分之一美国人支持无人驾驶汽车代替人类驾驶]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/012522.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt=四分之一美国人支持无人驾驶汽车代替人类驾驶 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/114/199/1855/120672234.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">BI中文站 6月7日报道</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">谷歌的无人驾驶汽车今年夏天就要在帕洛阿尔托的公共道路上行驶了，美国人也比以往更多地接触到让无人驾驶汽车代劳的概念。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">非营利组织Eno Foundation进行的一项研究显示，无人驾驶汽车每年可以减少21,700例交通事故死亡，减少经济损失4500亿美元。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">但是，人们会愿意放弃驾车的权利，让无人驾驶汽车代劳吗？</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">Ferenstein Wire进行的最新一次民意调查显示，27%的美国人支持立法限制人类驾驶，而让无人驾驶汽车代替人类驾驶。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">Business Insider在一份报告中预测，2020年将有1000万无人驾驶汽车上路。巴克莱银行的报告则预计，无人驾驶汽车的兴起将在未来的25年里让新车的销量下降最高达40%。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">即使汽车市场很快就会发生这样的变化，71%的被调查者称他们不会放弃驾车，而且反对任何类型的限制（只有1.6%的被调查者称这取决于法律限制的范围。）。但也许他们会失去选择权。特斯拉创始人伊隆·马斯克（Elon Musk）认为法律最终会禁止人类驾驶汽车，因为这太危险了。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">风投公司Benchmark合伙人和Uber董事会成员比尔·格利（Bill Gurley）认为，要让人们心理无障碍地接受无人驾驶汽车还有很长一段路要走。在当前阶段，机器太经常出错。格利觉得人们对计算机引起的车毁人亡事故更没有容忍度。（翼飞）</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>【美国Business Insider作品（简称“作品”）的中文翻译权及中文版版权均归腾讯公司独家所有。未经腾讯公司授权许可，任何组织、机构或个人不得对作品进行中文翻译或对作品中文版本实施转载、摘编或其他任何形式的使用行为，违者腾讯公司将追究其法律责任。】</STRONG></P><P align=center><IMG alt=四分之一美国人支持无人驾驶汽车代替人类驾驶 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/54/92/1631/106079289.jpg"></P>]]></description>
<author>翼飞</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 05:51:42 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/012522.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164601493</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[扎克伯格“读书年”荐书：关注美国黑人权利]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/009523.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt=扎克伯格“读书年”荐书：关注美国黑人权利 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/177/190/1855/120670002.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">TNW中文站 6月7日报道</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">马克&#8226;扎克伯格（Mark Zuckerberg）“读书年”的第10本荐书是米歇尔&#8226;亚历山大的《新吉姆克劳》（The New Jim Crow）。这本书讲述了关于大规模监禁的故事，探讨了种族平等的法律体系，以及为何美国人的民权斗争远未结束。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">如果你是一名生活在华盛顿特区的年轻黑人，那么统计数据显示，有3/4的可能性你曾蹲过监狱。自里根政府上台及“毒品战争”以来，美国司法体系的设计就存在这样的问题。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">由于1964年的公民权利法案，基于种族、肤色、宗教信仰和民族血统的歧视在美国被认定为非法的。但只要去看看美国的报纸和电视，那么可以发现情况并非如此。有色人种仍遭到不平等待遇，甚至被监禁或杀害。那么，这是为什么？</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">米歇尔&#8226;亚历山大的《新吉姆克劳》探讨了导致美国种族层级现象的心理学、文化和政治力量。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>内容简介</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">2010年出版的《新吉姆克劳》系统地揭示了美国的种族歧视问题，而这样的歧视导致对非洲裔美国人前所未有的大规模监禁。在一个表面上消除了种族歧视的司法体系下，所谓的“毒品战争”从司法判决的角度延续了无意识种族偏见的问题。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>作者简介</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">米歇尔&#8226;亚历山大是民权律师，以及斯坦福法学院教授。她是斯坦福大学“民权诊所”的负责人，也是美国最高法院大法官哈里&#8226;布莱克蒙（Harry Blackmun）和华盛顿特区巡回上诉法院首席法官艾布纳&#8226;米克瓦（Abner Mikva）的法律助理。此外，她还是Saperstein, Goldstein, Demchak & Baller律师事务所助理，专注于与种族歧视和性别歧视相关的集体诉讼。2005年，她获得了开放社会研究所的“索罗斯公正奖”。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>本书的3个重点</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">1.从“毒品战争”开始</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">1982年，只有2%的美国人认为，非法毒品交易是美国最严峻的政治问题。然而同年，里根政府发动了“毒品战争”。亚历山大认为，“毒品战争”是为了顺应贫困的美国农村白人的民意。这一人群不满黑人民权运动，并坚定地支持里根政府的执政风格。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在这样的政治环境下，里根政府发动了大规模的媒体运动。从1981年至1991年，美国用于打击非法毒品交易的投入从3300万美元增长至14.2亿美元。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">最初，即便是里根所属政党的保守派人士也对这样的大笔支出表示质疑。然而，当1985年贫困的黑人社区出现“霹雳可卡因”，引发暴力和毒品泛滥之后，人们开始沉默。这种毒品的出现使得美国政府的“毒品战争”获得了正当性。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">2.关于与毒品相关的犯罪，黑人和拉美裔不成比例地遭到监禁</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">我们通常认为，某人被投入监狱是由于某些特定原因，而不是由于种族。我们进而推理，如果监狱中有更多黑人，那么一定是因为黑人更频繁地违反美国的禁毒法。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">然而研究表明，各个种族人群毒品犯罪的可能性大致相当。实际上，研究已证明，白人，尤其是年轻白人，更有可能出现毒品犯罪。换句话说，尽管大部分贩毒者和吸毒者都是白人，但美国监狱中关押的毒品犯罪者中有3/4都是黑人和拉美裔。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">此外，尽管最近几十年，美国监狱监禁的人数增长了4倍，但美国的犯罪率并未上升。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">3.关于毒品犯罪的最低量刑非常严厉，导致了大规模监禁</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">那么对于大量错误的监禁，美国刑事司法体系带来了什么样的帮助？亚历山大认为，帮助不大。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在美国，关于毒品犯罪的最低量刑非常严厉。例如在联邦法院中，对初次毒品犯罪的最低刑罚是5到10年监禁。在其他发达国家，同样犯罪的刑罚是6个月监禁，甚至不判处监禁。这样的严厉刑罚已延续数十年。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">1982年，一名被控持有及试图销售9盎司（约合255克）大麻的成年人被认定犯罪，并被判处40年监禁。更令人震惊的是，美国最高法院维持了这一判决。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在这一失衡的法律体系中，司法部门扮演了关键角色。整体来看，警方权力很大，但受到的监管很少。警察有权拦下并搜查他遇到的任何人。如果在搜查中警察发现某人非法持有毒品，那么就可以将其带回警局并进行登记。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">实际上，大部分这样的拦路搜查最终并未进入诉讼程序，而是通过辩诉协议得到解决。在这样的情况下，即使没有犯罪，嫌疑人也会认罪，以获得较宽厚的处罚。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>本书中有意义的一个事实</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">警方的行为是由于对不同种族的印象和无意识的偏见。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">尽管很难明确证实，但研究表明，大部分人都会对种族存在某种形式的偏见，有时候是在潜意识之中。实际上，已有研究显示，几乎所有人都存在与种族有关的无意识认知偏见。例如在1995年的一项调查中，受访者被要求描述吸毒者的经典形象。令人震惊的是，有95%的受访者描述的是黑人。但实际数据显示，1995年，美国只有15%吸毒者是黑人。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>本书中令人震惊的一个事实</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据估计，美国2/5的被监禁人员并未犯罪。他们认罪是由于不愿面对法庭，这要么是因为法律诉讼成本很高，要么是因为他们知道可能会败诉。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>本书值得记忆的一点</STRONG></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在民权运动和“毒品战争”的大潮下，当前美国有色人种遭到的大规模监禁问题被有意弱化。一方面，黑人由于毒品犯罪而遭到监禁的案例与实际犯罪活动不成比例；另一方面，在被释放后，他们仍遭到社会的严重歧视。（李玮）</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><A target=_blank href="http://thenextweb.com/insider/2015/06/06/mark-zuckerbergs-year-of-books-michelle-alexanders-the-new-jim-crow/"><SPAN style="COLOR: #ff0000">点击此处查看英文原文</SPAN></A></P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><STRONG>【美国The Next Web作品（简称“作品”）的中文翻译权及中文版版权均归腾讯公司独家所有。未经腾讯公司授权许可，任何组织、机构或个人不得对作品进行中文翻译或对作品中文版本实施转载、摘编或其他任何形式的使用行为，违者腾讯公司将追究其法律责任。】</STRONG></P>]]></description>
<author>李玮</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 03:03:39 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/009523.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164590522</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[传苹果拟于今夏将Apple Pay推向英国市场]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/009253.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt="传苹果拟于今夏将Apple Pay推向英国市场" src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/63/189/1855/120669633.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">腾讯科技讯 6月7日，业界消息人士称，苹果公司正计划于今年夏季在英国市场推出无线移动支付服务Apple Pay。据称，苹果将在周一于旧金山举行的全球开发者大会（WWDC 2015）上宣布这一事宜。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">消息人士还透露，Apple Pay服务将在两个月左右的时间之后在英国市场启动。当然，苹果公司非常看好英国的移动支付市场的发展潜力，而且也对英国市场寄予厚望，这也是苹果公司积极在英国市场推行移动支付的重要原因之一。相关的数据显示，去年英国的遥控式开支增加了两倍，达到23亿英镑。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">此举将是支付行业史上的一大重要进展。事实上，英国的多家移动运营商和银行已经采取了诸多努力措施来推动移动支付服务的发展，但是，由于行业内讧和消费者的不关心，此前在英国市场推行移动支付的措施未能取得成功。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">消息人士透露，苹果自从去年以来就一直在与英国的银行和零售商谈判，商讨在英国推出移动支付相关的事宜。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">目前，在英国市场所销售的智能手机中，iPhone约占了40%以上的份额，而且iPhone用户也多以各项开支较大的消费者为主。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">目前，伦敦交通局已接受美国游客的Apple Pay支付。由于在借贷支付技术方面的投资发挥了作用，因此，在英国市场，Apple Pay所需的大量基础设施已经准备就绪。iPhone智能手机中置入了类似摇控支付卡芯片的无线芯片，能够让Apple Pay用户存储他们的详细信息，只要在支付终端设备前摇一摇手机就可以完成支付。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">如今，在美国市场，美国游客如果出行伦敦的话，那么就可以通过Apple Pay来相应的交通费用，这一服务于去年10月开始在美国推出。万事达卡的资深高管迈克·科凡（Mike Cowan）声称，该公司“绝对准备”支持苹果Apple Pay在英国市场的业务。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">尽管苹果是无可匹敌的智能手机制造商，但是，苹果的移动支付目前仍未彻底征服美国市场。在美国市场，遥控式支付终端仍非常罕见，而且苹果公司还面临着一些诉求，这些诉求向苹果公司提出——在Apple Pay应用中支持零售商积分奖励项目。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">市场研究机构Forrester的分析师托玛斯·霍森（Thomas Husson）称，“他们下一步的措施将有助于决定Apple Pay能否从零售商和购物者值得拥有的支付工具转变成必须拥有的支付工具。”（悦潼）</P><P align=center><IMG alt="传苹果拟于今夏将Apple Pay推向英国市场" src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/62/109/1810/117723107.jpg"></P>]]></description>
<author>悦潼</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 02:47:52 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/009253.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164588834</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[滴滴快的回应黑车争议：互联网时代应与时俱进]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/007649.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt=滴滴快的回应黑车争议：互联网时代应与时俱进 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/68/177/1855/120666578.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据中国之声《新闻纵横》报道，在近两天的节目里，中国之声记者亲身体验了如何成为滴滴专车和人民优步司机。在体验过程中，记者发现，滴滴所推出的专车、快车有大量私家车接入的情况发生，而人民优步，更是只接受私家车进入。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">滴滴通过快车招募私家车主，在接满一定额度的订单之后，就可以挂靠到汽车租赁公司，成为专车司机。而人民优步，虽称自己为拼车业务，但记者在接单中发现，有时订单并不显示目的地，与“拼车”概念相距甚远。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">目前，各地交管部门纷纷对专车业务进行表态，大多都将其归入到了“黑车”范畴，而各大专车软件平台的订单数却一路攀升。造成如此局面，正是因为乘客与监管部门对专车理解的巨大差异。那么，对于现状，专车软件公司又怎么看？近日，中央台记者采访了滴滴快的和优步公司的负责人。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">4月30号，广州市多部门联合查处广州优步办事处，5月18号，上海市交通委宣布将与滴滴快的等企业联合建设出租车服务平台，并研究制定将约租车服务、也就是专车接入的具体操作办法。6月2号，北京市交通委约谈滴滴快的，称其专车、快车业务非法。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">近1个月的时间里，各地释放的信号不尽相同，但“监管”二字始终高悬，面对地方监管部门的表态，专车公司作何回应？优步中国战略负责人柳甄在接受中央台记者采访时表示，优步正在尽全力配合政府工作：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">柳甄：我觉得政府担心的本质问题，是车能不能有很好的监管。对于优步来讲，最关键的是监管问题，要它合规范。怎么样能合规范？我们就怎么和政府、和各方来配合。来加强管理。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">北京市交通委在6月2号约谈滴滴快的时，明确指出用私家车和租赁车辆配备驾驶员，从事按照乘客意愿提供运输服务并按里程和时间收费的客运服务，违反了现行法律法规的规定。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">多地交管部门将专车直接定义为黑车，对此，滴滴快的市场负责人叶耕告诉记者，他们对黑车，有着不同的定义：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">叶耕：这个要看你怎么去定义黑车了，一个东西是黑还是白，在于它到底好不好？如果是既有平台的管理，又有平台的监控，有相应比较完善的保险和保障机制，实际上对于消费者来说是个好事。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">当被问到，有不少私家车先通过快车上路，拉够一定单数后再挂靠至租赁公司进而成为专车时，叶耕拒绝就此进行评论。他强调，快车业务是非盈利的：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">叶耕：快车是一个非营利性的搭车平台，平台在服务里是不允许任何费用的，这是一个主要的区别。专车现在还是要有严格的审核的，快车也会有后续的审核，只不过是它多了一个线上报名的渠道。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">同样，面对记者对优步疏于审核的质疑，优步中国战略负责人柳甄说，人民优步对司机进行过背景审查，但并非强制条件：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">柳甄：对于人民优步的审核，我们要求司机满足一定驾龄的要求。如果在对方同意的情况下，我们要求把他们进行一定的背景调查，来看他们的犯罪记录和安全驾驶记录。这些，我们是要在司机同意的情况下。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">但根据记者的亲身经历，在加入人民优步后，没有收到任何关于背景调查的要求，填写信息后可直接上路拉活。面对安全问题，柳甄告诉记者，出租车也不是100%安全的，优步已经投入了很多努力来改进乘客的安全保障。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">柳甄：出租车和别的车也有很多不安全，你有什么问题去投诉，能否得到解决？一旦发生不安全，你有什么系统或记录能够保障？一旦发生问题，能否快速协助警方调查？还是看哪个路段有问题？我们还是不断地在改进，因为它还是个新生的事物。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">柳甄说，目前所有优步的订单都会有GPS轨迹并上传到后台，乘客可随时将自己的情况告知他人：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">柳甄：你打开优步就可以看到自己的行程是一个点，在不断地运动，你可以随时把你的情况分享。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">当被问到，如果能够得到各级政府的全面认可，软件能给城市交通带来怎样的改变？优步中国战略负责人柳甄向记者举出了波士顿的案例：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">柳甄：我们和波士顿是一个试点，叫智慧城市，我们向波士顿市政府开放了我们的基础数据，可以告诉政府哪个时段是高峰期，高峰期在城市有几个点打不到车或者人们密集出行？政府就会看到公共交通可能在哪个地方还不够或者需要加强。可以细致到这个地方可以放一个红绿灯？或是一个暂停的标志？大量的通过人们出行而收集的数据，能够帮助城市更加的智慧和高效。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">据新华社报道，交通运输部服务司副司长王水平5月21日表示，目前，交通运输部深化出租车行业改革工作小组已经拿出出租车行业改革初稿，正征求各方意见，抓紧修改。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">这条新闻被不少媒体与“专车管理方案”出台联系在一起，然而经记者搜索，只能找到“相关人士透露、或将出台”这样的只言片语。只有中国新闻网的一篇报道写出，有相关人士向中新网记者透露，全国性的约租车管理方案正在研究制定中，有望于近期出台。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">对于未来的专车市场，滴滴快的市场负责人叶耕表示，专车作为互联网时代的新产物，不能简单地用现存法规来看待：</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">叶耕：过去在没有互联网的情况下，所定义的一套出行的规范政策，在互联网的机制下，应该是与时俱进的。专车出现以后，它实际上挤压的是传统线下黑车的生存空间，这些黑车，才是真正出行的隐患。</P><P align=center><IMG alt=滴滴快的回应黑车争议：互联网时代应与时俱进 src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/62/109/1810/117723107.jpg"></P>]]></description>
<author></author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 01:42:08 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/007649.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164582716</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[苹果WWDC 15探营：会场布置已基本就绪]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/007059.htm</link>
<description><![CDATA[<img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801270_980x1200_0.jpg"><br></p><p>腾讯数码讯（杜杰）距离WWDC&nbsp;15开幕的时间还有一天，腾讯数码已经提前来到了位于旧金山的会场探营，可以看到在会场周围今年的气势还是很足的。作为第26届苹果全球开发者大会，今年的口号是The&nbsp;epicenter&nbsp;of&nbsp;change（改变的中心）。在MOSCONE&nbsp;WEST会场的周围，甚至是对面的商场，苹果都拉起了巨型的宣传横幅，这条街道的两边也挂满了WWDC&nbsp;15的旗帜，尽管目前会场内部仍在筹备不能进入，但会场周围一些布置完毕的地方已经允许开发者进入了。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801271_980x1200_0.jpg"><br>不过和去年不同的是，今年并未透露发布的任何信息。我们在会场周围并没有发现新iOS和OS&nbsp;X的横幅，这似乎和往届大会有所不同。不过WWDC向来是这两个系统的发布舞台，所以今年也应该不例外。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801272_980x1200_0.jpg"><br>当然今年还可能会有Apple&nbsp;Watch的系统更新，新的音乐流服务和电视服务的呼声也很高，至于会不会有新的硬件发布还要拭目以待。此外，在WWDC&nbsp;15开幕之前，中国开发者就受到了极大的重视，而据说库克也要给来自全世界5000人以上的现场开发者打气，估计会是盛况空前。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801273_980x1200_0.jpg"><br>对于本次开发者大会，腾讯数码会在6月9日凌晨1点进行全程直播，欢迎大家观看并与我们互动。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801274_980x1200_0.jpg"><br>对于本次开发者大会，腾讯数码会在6月9日凌晨1点进行全程直播，欢迎大家观看并与我们互动。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801275_980x1200_0.jpg"><br>对于本次开发者大会，腾讯数码会在6月9日凌晨1点进行全程直播，欢迎大家观看并与我们互动。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801276_980x1200_0.jpg"><br>对于本次开发者大会，腾讯数码会在6月9日凌晨1点进行全程直播，欢迎大家观看并与我们互动。</p><img alt="" src="http://img1.gtimg.com/12/1280/128012/12801277_980x1200_0.jpg"><br></p>]]></description>
<author></author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 01:15:35 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/007059.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164580314</comments>
</item>
<item>
<title><![CDATA[WWDC 15抢先探营 看苹果今年有什么改变]]></title>
<link>http://tech.qq.com/a/20150607/006945.htm</link>
<description><![CDATA[<P align=center><IMG alt="WWDC 15抢先探营 看苹果今年有什么改变" src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/172/172/1855/120665407.jpg"></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">腾讯数码讯 （杜杰）距离WWDC 15开幕的时间还有一天，腾讯数码已经提前来到了位于旧金山的会场探营，可以看到在会场周围今年的气势还是很足的。作为第26届苹果全球开发者大会，今年的口号是The epicenter of change（改变的中心）。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em"><!-- begin relvideo --><!-- end relvideo --></P><P style="TEXT-INDENT: 2em">在MOSCONE WEST会场的周围，甚至是对面的商场，苹果都拉起了巨型的宣传横幅，这条街道的两边也挂满了WWDC 15的旗帜，尽管目前会场内部仍在筹备不能进入，但会场周围一些布置完毕的地方已经允许开发者进入了。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">而和去年不一样的是，今年并未透露发布的任何信息。我们在会场周围并没有发现新iOS和OS X的横幅，这似乎和往届大会有所不同。不过WWDC向来是这两个系统的发布舞台，所以今年也应该不例外。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">当然今年还可能会有Apple Watch的系统更新，新的音乐流服务和电视服务的呼声也很高，至于会不会有新的硬件发布还要拭目以待。此外，在WWDC 15开幕之前，中国开发者就受到了极大的重视，而据说库克也要给来自全世界5000人以上的现场开发者打气，估计会是盛况空前。</P><P style="TEXT-INDENT: 2em">对于本次开发者大会，腾讯数码会在6月9日凌晨1点进行全程直播，欢迎大家观看并与我们互动。</P><P align=center><IMG alt="WWDC 15抢先探营 看苹果今年有什么改变" src="http://img1.gtimg.com/tech/pics/hv1/62/109/1810/117723107.jpg"></P><DIV style="DISPLAY: block; TOP: 459px; LEFT: 256px" id=wBbzOQgjSTips><A target=_blank query="WWDC%2015" href="http://www.sogou.com/tx?pid=sogou-clse-250dd56814ad7c50&query=WWDC%2015">搜索</A> <style type=text/css>#wBbzOQgjSTips { Z-INDEX: 999999999; POSITION: absolute; WIDTH: 56px; HEIGHT: 24px; LEFT: 21474836.47em } #wBbzOQgjSTips A { POSITION: relative; LINE-HEIGHT: 24px; MARGIN: -32px 0px 0px; PADDING-LEFT: 23px; WIDTH: auto; DISPLAY: block; BACKGROUND: url(http://mat1.gtimg.com/www/sogou/sogou_tips_v1.png) no-repeat 0px 0px; HEIGHT: 24px; COLOR: #000; FONT-SIZE: 12px; TEXT-DECORATION: none } #wBbzOQgjSTips A:hover { BACKGROUND-POSITION: 0px -34px; COLOR: #45a1ea } </style> </DIV>]]></description>
<author>杜杰</author>
<category><![CDATA[tech]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 01:13:21 GMT</pubDate>
<guid>http://tech.qq.com/a/20150607/006945.htm</guid>
<comments>http://comment5.qq.com/comment.htm?site=tech&amp;id=1164580080</comments>
</item>
<image><url>http://mat1.gtimg.com/www/images/channel_logo/tech_logo.png</url><title>腾讯科技</title><link>http://tech.qq.com</link></image></channel>
</rss>
